\documentclass{article} 
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{mathptmx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{url}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{algorithm}
\usepackage[noend]{algpseudocode}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{eqnarray}
\usepackage{multicol}
\setlength\columnsep{20pt}
\usepackage[margin={1.5in,1.25in}]{geometry}
\usepackage{polski}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage[none]{hyphenat}
\usepackage{setspace}
%Bibliography setup
\usepackage[backend=biber]{biblatex}
\addbibresource{references.bib}

\title{Analiza osiągów lekkich sieci konwolucyjnych w
       kontekście detekcji obiektów na urządzeniach mobilnych}

\author{ \large{Marek Hering}\\
\texttt{marek.hering99@gmail.com}\\
\and
\large{Maciej Jabłoński}\\
\texttt{maciekjablonsky@gmail.com}\\
\and
\large{Jakub Łęcki}\\
\texttt{lec.jakub@gmail.com}\\
}

% The \author macro works with any number of authors. There are two commands
% used to separate the names and addresses of multiple authors: \And and \AND.
%
% Using \And between authors leaves it to \LaTeX{} to determine where to break
% the lines. Using \AND forces a linebreak at that point. So, if \LaTeX{} puts 3
% of 4 authors names on the first line, and the last on the second line, try
% using \AND instead of \And before the third author name.

% \newcommand{\fix}{\marginpar{FIX}} \newcommand{\new}{\marginpar{NEW}}
\setlength{\parindent}{2em}
\setlength{\parskip}{1em}

% \nipsfinalcopy % Uncomment for camera-ready version

\begin{document}
\maketitle
\setstretch{1.5}
\section{Wstęp}
% Marek Hering
\subsection{Kontekst pracy}


Wizja komputerowa to dziedzina nauki, ściśle związaną ze sztuczną inteligencją,
której celem jest zrozumienie przez komputer wizualnych lub słuchowych bodźców w
taki sposób w jaki rozumie je człowiek. Przykładowym problemem z dziedziny wizji
komputerowej jest detekcja obiektów, czyli znajdowanie i przypisanie
odpowiedniej klasy (np. samochód, pies) do obiektów na cyfrowym obrazie.

Dla detekcji lub innych problemów z kategorii wizji komputerowej i przetwarzania
obrazów, używa się sieci konwolucyjnych CNN (ang. Convolutional Neural Network),
czyli głębokich sieci neuronowych wykorzystujących działanie konwolucji (in.
splotu). Sieci te charakteryzują się wysoką precyzją w analizie wizualnej
obrazów. Wysoka precyzja spowodowana jest wydobywaniem, przez odpowiednie
operacje macierzowe, informacji na temat konkretnych cech obrazów, takich jak
np. pionowe, skośne lub poziome krawędzie.

Operacje macierzowe są jednak bardzo wymagające obliczeniowo, z tego powodu,
przez lata, problemy wizji komputerowej były rozwiązywane przez urządzenia o
dużej wydajności. Aktualną potrzebą jest, aby sieci te działały wydajnie również
na urządzeniach o małej mocy obliczeniowej jakimi są urządzenia mobilne.

Zastosowanie tych sieci można znaleźć w samochodach autonomicznych lub kamerach
monitoringu. Przy tego typu zastosowaniach jak i innych systemach czasu
rzeczywistego istotny jest czas wykonywania pojedynczej inferencji. Z tego
powodu powstają architektury lekkich sieci konwolucyjnych, które są
zoptymalizowane pod pracę na urządzeniach mobilnych m.in. MobileNet[1],
EfficientDet[2], Pelee[3], ThunderNet[4].
\newpage

\subsection{Motywacja i cel pracy}
Wykorzystywanie wizji komputerowej na urządzeniach mobilnych jest obecnie
powszechnie badane i rozwijane. Celem naszej pracy jest zbadanie wydajności
modeli CNN na różnych urządzeniach mobilnych. Dzięki przeprowadzonej przez nas
analizie będzie można  porównać zarówno czasy inferencji oraz precyzję wybranych
modeli, jak i również wydajność działania modeli na wybranych urządzeniach.

\subsection{Prace powiązane}
...

\subsection{Struktura pracy}
...

\section{Infrastruktura do detekcji obiektów na platformach mobilnych}
\subsection{Przegląd kompaktowych modeli detekcji obiektów}
% Maciek

\subsubsection{MobileNet}
...

\subsubsection{Efficientdet}
...

\subsection{Przegląd współczesnych platform mobilnych}
\subsubsection{Raspberry PI}
Urządzenia z rodziny Raspberry Pi to jedne z najbardziej popularnych komputerów
jednopłytkowych (eng. SBC \- Single Board computer) Są szeroko wykorzystywane
przez pasjonatów w niekomercyjnych zastosowaniach jak również w komercyjnych
wysoko-budżetowych projektach.

Na tak wysoką popularność Raspberry Pi 4 składa się:
\begin{enumerate}
    \item Niska cena -
    \item Częściowa otwarto-źródłowość - dokumentacja elementów zaprojektowanych
    przez fundacje Raspberry PI są dostępne jednak schematy części od
    zewnętrznych producentów takich jak CPU od Broadcom pozostają niepubliczne.
\end{enumerate}

\subsubsection{Coral USB Accelerator}

\subsubsection{Jetson Nano}

\subsubsection{Smartphones (Można o każdym napisać osobno)}

Tabela ze wszystkimi urządzeniami 
\subsection{Przegląd oprogramowania do uruchamiania architektur splotowych na
            platformach mobilnych}

\subsubsection{Tensorflow Lite}
% Marek Hering

Tensorflow Lite[5] jest open sourcowym frameworkiem do uczenia głębokiego,
dedykowany pod umożliwienie działania modeli Tensorflow na urządzeniach
mobilnych. Framework ten udostępnia przede wszystkim metody do tworzenia modeli
Tensorflow Lite oraz ich inferencji.

\noindent\textbf{Inferencja}

Inferencja modeli, z użyciem opisywanej biblioteki, uruchamiana jest
bezpośrednio na urządzeniu co niweluje problemy rozwiązań chmurowych takie jak:
Opóźnienia wynikające z przesyłania danych Wzrost zapotrzebowania mocy związana
z koniecznością połączenia z internetem Ryzyko odtajnienia danych

W celu przeprowadzenia inferencji, Tensorflow Lite udostępnia moduł Interpreter,
który posiada metody, pozwalające na załadowanie modelu oraz uruchomienie
inferencji modeli Tensorflow Lite. Udostępnione API wspierane dla wielu platform
i języków programowania, takich jak Java, Swift, C++, Objective-C oraz Python.

\noindent\textbf{Konwersja}

Model Tensorflow Lite można stworzyć poprzez konwersję modelu Tensorflow za
pomocą TensorFlow Lite converter lub wytrenować nowy za pomocą TensorFlow Lite
Model Maker.
% Maciek

\section{Kontrolowany eksperyment}

\subsection{Projekt eksperymentu}

\subsection{Procedura testowa}

\subsection{Rezultaty}

\section{Interpretacja wyników}

\section{Podsumowanie}

\section{Konkluzje}

\section{Kierunki dalszych prac}

% \cite{arXiv:1704.04861}


\printbibliography{}
\nocite{*}

\end{document}

